{
    "question": "bagaimana cara membuat\u00a0 komik matematika dan berikan contohnya tentang :pernyataan,kalimat terbuka???",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "iya itu merupakan kalimat terbuka <br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "contoh kalimat terbuka dalam matematika<br>4 + 5 = 9<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "akar-akar-persamaan-kuadrat-a-2-x2-4x-a2-0-adalah-p-d-761",
            "question": "Akar-akar persamaan kuadrat (a-2) x\u00b2 + 4x + (a+2) = 0 adalah P dan Q. Jika PQ (p+q) = -20. Tentukan nilai a!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nilai a = 2 nilai x = -1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sisa-pembagian-suku-banyak-x4ax23xb-oleh-x2-2x-3-adal-758",
            "question": "sisa pembagian suku banyak x^{4}+ax^{2}+3x+b oleh x^{2}-2x-3 adalah 2x-4. tentukan nilai a dan b. \u00a0mohon bantuannya ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2-2x-3=(x-3)(x+1)\\\\\nf(x)=x^4+ax^2+3x+b\\\\\nf(3)=3^4+a(3)^2+3(3)+b=2(3)-4\\\\\nf(3)=81+9a+9+b=2\\\\\nf(3)=9a+b=-88\\\\\\\\\nf(-1)=(-1)^4+a(-1)^2+3(-1)+b=2(-1)-4\\\\\nf(-1)=1+a-3+b=-6\\\\\nf(-1)=a+b=-4\\\\\\\\\neliminasi f(3)\\ dan\\ f(-1)\\\\\nf(3)=9a+b=-88\\\\\nf(-1)=a+b=-4\\\\\n8a=-84 \\rightarrow a=-\\frac{21}{2}\\\\\na+b=-4 \\rightarrow -\\frac{21}{2}\\\\+b=-4 \\rightarrow b=\\frac{13}{2}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-dua-barisan-aritmetika-pada-barisan-pertama-berlaku-u2-357",
            "question": "diketahui dua barisan aritmetika. pada barisan pertama berlaku U2+U4+U6+U8=32 dengan beda barisan 5. pada barisan kedua berlaku V2+V4+V6+V8=52 dengan beda barisan 4 nilai dari(U1+U3+U5)-(V1+V3+V5)=.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U2 + U4 + U6 + U8\u00a0 = 32 (beda = 5)<br>V2 + V4 + V6 + V8 = 52 (beda = 4)<br><br>(a + 5) + (a + 15) + (a + 25) + (a + 35) = 32<br>4a + 80 = 32<br>4a = -48<br>a = -12<br><br>(a + 4) + (a + 12) + (a + 20) + (a + 28) = 52<br>4a + 64 = 52<br>4a = 12<br>a = 3<br><br><span>(U1+U3+U5)-(V1+V3+V5) = (-12 + (-2) + 8) - (3 + 11 + 19) = -39 </span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U1 + U3 + U5 = U2 + U4 + U6 + U8 - 4b -\u00a0<br><br>U2 + U4 + U6 + U8 = 4U1 + (1+3+5+7)b = 32<br>4U1 + 16.5 = 32<br>4U1 = 32-80<br>U1 = -48/4<br>U1 = -12<br><br><span>V2\u00a0+\u00a0V4\u00a0+\u00a0V6\u00a0+\u00a0V8\u00a0=\u00a052<br></span>4V1 + 16.b = 52<br>4V1 + 16.4 = 52<br>4V1 = 52-64<br>V1 = -12/4<br>V1 = -3<br><br>jadi jawabannya<br>(-12 -\u00a07 - 2) - (-3 + 1 + 5) = -21 - 3 = <strong>-18</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tentukan-hasil-kali-akar-akar-persamaan-kuadrat-dari-px-qx-749",
            "question": "1.\u00a0Tentukan hasil kali akar-akar persamaan kuadrat dari\u00a0px = qx\u00b2    2, jika diketahui persamaan kuadrat 6x\u00b2 - 48x + 90 = 0\r\n\u00a0 tentukan ;\r\n\u00a0 \u00a0a. X1\u00b2 . X2\u00b2 + X2\u00b2 . X1\u00b2\r\n\u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. px = qx2<br>qx2-px=0<br>x(qx-p)=0<br>x1=0 atau qx-p=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x2 = p/q<br>x1.x2= 0.p/q=0<br><br>2. 6x\u00b2-48x+90=0<br>x\u00b2+8x-15=0<br>(x-3) atau (x-5)<br>x1=3 atau x2=5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-nilai-a-jika-x3-ax2-11-x-30-mempunyai-faktor-x3-754",
            "question": "Hitunglah nilai a jika x3 + ax2 - 11 x + 30 mempunyai faktor (x+3)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(-4)..............................<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-bilangan-asli-antara-1-dan-200-yg-hbis-diagi-4-adalah-310",
            "question": "jumlah bilangan asli antara 1 dan 200 yg hbis diagi 4 adalah...?? jumlah n suku pertama suatu deret aritmetika dinyatakan dengan SN=n^2+3N..suku ke 20 deret tersebut adalah.....mohon bntuanyaaaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo aritmatika jawabannya 80<br>4,8,12.....200<br>U-20= a+(n-1)b<br>4+(19)4<br>=80<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-turunan-fungsi-dari-1-y-sinx-2-y-x2-si-932",
            "question": "Jelaskan turunan fungsi dari :\r\n1.\u00a0y=\u00a0\u221asinx\r\n2. y=\u00a0x\u00b2\u00a0\u00d7\u00a0sinx",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]y=\\sqrt{sin(x)}\\\\\ny=(sin(x))^{\\frac{1}{2}}\\\\\ny&#039;=\\frac{1}{2}(sin(x))^{\\frac{1}{2}-1}.cos(x).(1)\\\\\ny&#039;=\\frac{1}{2}(sin(x))^{-\\frac{1}{2}}.cos(x)\\\\\ny&#039;=\\frac{cos(x)}{2\\sqrt{sin(x)}}\\\\\\\\\ny=x^2sin(x)\\\\\ny&#039;=2x^{2-1}sin(x)+2x^2.cos(x).(1)\\\\\ny&#039;=2x.sin(x)+x^2.cos(x)\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persaman-m-14x2m0-mempunyai-akar-real-tentukan-m-yang-memen-534",
            "question": "Persaman (m-1)+4x+2m=0 mempunyai akar real. Tentukan m yang memenuhi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>(m-1)+4x+2m=0<br></span><br><span>m-1+4x+2m=0<br>3m</span><span>+4x=1<br>3m=1-4x<br>m=(1-4x)/3<br>m=(1/3)-(4x/3)<br>maybe :D<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-siswa-direlasikan-dengan-tanggal-kelahirannya-apakah-relas-900",
            "question": "jika siswa direlasikan dengan tanggal kelahirannya , apakah relasi itu merupakan fungsi ? berikan penjelasannya ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tdak karena tdAK MENutup kemungkinan terdapat kesamaan tanggal lahir",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-x1-dan-x2-akar-akar-2x2-5x30-maka-tentukan-nilai-x12x2-938",
            "question": "Jika x1 dan x2 akar-akar 2x^2-5x+3=0, maka tentukan nilai x1^2+x2^2\r\nPlissss",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x1^2+x2^2 = (x1+x2)^2 - 2x1*x2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = (-(-5/2)^2 - 2*3/2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 25/4 - 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 3 1/4<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x^2 - 5x + 3 = 0<br>faktor<br>(x\u00a0-\u00a01)\u00a0(2x\u00a0-\u00a03)\u00a0=\u00a00<br>x1 = 1 \u00a0<br>x2 = 3/2<br><br>nilai X1^2 + X2^2<br>jadi, 1^2 + 3/2^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 + 9/4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=( 4+9)\u00a0/ 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 13/4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 3\u00a0[tex] \\frac{1}{4} [/tex]<br><br>Semoga membantu :) D like klik bintang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}